Tuli ette Johan Looduk ja kaebas et tema tüdruk Mai Walli ja sulane Joosep Zakan teenistusest ära läinud; tüdruku palk olnud 25 rubl. raha 3 ubl. käeraha 3 naela willu ja 2 punda linu ja sulase palk olnud: 21 rubl. - nõuab et nemad teenima tagasi tuleks.
Mai Walli, Adam Matsoni man seistes, wastutas selle peale et peremehe Johan Looduki poig Jaan Looduk, kes teda ka on kaubelnud, teenistusest lahti teinud ja ka kirwega pääd löhki lüüa ähwardanud - nõuab kohtu mõistmist.
Joosep Zakan wastutas et peremehe poig Jaan Looduk ja perenaine teda alati söimawad, siis on tema selle pärast teenistusest ära läinud.
Jaan Looduk ette kutsutud ja selle üle küsitud, ütles wälja: et tema tüdrukud ei ole ära ajanud ei ka ähwardanud ei ka sulast söimanud.
Mõiste: Mai Walli ja Joosep Zakan peawad silmapilk teenistuse tagasi minema ja maksawad kumbki teenistusest ära pagemise eest 3 rubl. 8 päiwa sees walla waeste laadikusse trahwi.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees: Hansing
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutatud ja õpus antud mis tähele tuleb panna kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Mai Walli ja Joosep Zakan mitte sellega rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
29 Januaril 1885 Mai Walli ära maksnud.
